\beginsong{Soltanto un gioco}[by={D. Taurian -- G. Carletti -- O. Veroli}]
% \transpose{+1}

\beginverse*\nolyrics
\[A | A | G | G | D | D] \rep2
\endverse

\beginverse
Contava \[D]fino a venti piano piano,
la \[A]faccia contro il muro del cortile
sapeva or\[G]mai dove lei
si nascon\[D]deva.\smallskip
  \chordsoff
Faceva finta anche di non vedere
poi di corsa usciva dal suo posto,
ma la prendeva sempre,
la stringeva.
\endverse

\beginchorus
Solo un \[A]gioco sì,
solo un \[G]gioco sai
quant'era \[D]bella.\smallskip
\chordsoff
Solo un gioco sai,
solo un gioco ormai
ma lei rideva.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
La bottega del paese era un bazar
era meglio che sulle giostre
e dalle porte consumate
lui guardava.\smallskip
Lei faceva un po' la signorina
si girava svelta sì
e la lingua gli mostrava
il sorriso gli negava.
\endverse

\beginchorus
Soltanto un gioco sì,
soltanto un gioco sai
quant'era bella.\smallskip
Solo un gioco sai,
solo un gioco ma
ma le piaceva.
\endchorus

\textnote{Intro}

\beginverse
Un giorno uguale gli sembrava
e guardava nel cortile,
c'era un camion molto grande
e degli uomini robusti.\smallskip
Tutta scossa nel cappotto
stava ferma non rideva
e guardandolo piangendo
ha aperto le sue mani.
\endverse

\beginchorus
Solo un gioco sì,
solo un gioco sai
ma andava via.\smallskip
Soltanto un gioco sai,
soltanto un gioco
ma lui piangeva.
\endchorus

\beginverse
``È tornata!'' gli hanno detto
quella sera i vecchi amici,
gli parlavano di lei
come fosse la più bella.\smallskip
È entrata all'improvviso
per telefonare, si ma lui
ha visto i suoi occhi
sempre quelli.
\endverse

\beginchorus
Soltanto un gioco sì,
solo un gioco che
che le piaceva.\smallskip
Solo un gioco sai,
solo un gioco sì
ma lei rideva.
\endchorus

\textnote{Intro}

\beginverse
Lui si è messo li vicino
``Sono arrivata, sì sto bene'',
il tempo è bello, lui rimane
solo qualche giorno.\smallskip
Poi ha messo giù ``Ciao ci sentiamo''
si è girata ed il suo viso
è diventato come quando
lei correva.
\endverse

\beginchorus
Soltanto un gioco sì,
solo un gioco sai
quant'era bella.\smallskip
Solo un gioco sai,
solo un gioco ormai
ma lei rideva.
\endchorus

\textnote{Intro}

\beginchorus
Soltanto un gioco sì,
soltanto un gioco sai
ma andava via.\smallskip
Solo un gioco sai,
solo un gioco ormai
quant'era bella.
\endchorus

\textnote{Intro}

\endsong
